香港衞生署終公布強制檢疫數字 逾 23000人正接受檢疫 近3400人非香港居民

自港府在 2 月 8 日起實施強制檢疫以來，政府在傳媒多番追問下，一直未公開檢疫令執行的實際數字，到今日終於公布。衞生署公布「強制檢疫令統計資料」，當中僅 3 月 8 日一日，已有超過 2000 人要強制檢疫，大部分在家居檢疫，其中 383 人不是香港居民。而截至 3 月 8 日下午 2 時，正強制檢疫的總人數為 23552 人，非香港居民為 3396 人。

根據衛生署數字，3 月 8 日署方發出 2006 張檢疫令，383 人不是香港居民，當中 11 人在酒店檢疫，其餘均為家居檢疫。香港居民則有 1623 人，當中 15 人在檢疫中心，33 人在酒店，其餘在家中。

而截至 3 月 8 日下午 2 時，有效檢疫令的數目 23552 張，當中非香港居民 3396 人，126 人在酒店檢疫，其餘均在家中，沒有人在檢疫中心。

而接受檢疫的香港居民則有 20156 人，當中 314 人在檢疫中心，577 人在酒店檢疫，其餘均為家居檢疫。

港府 2 月 8 日起實施強制檢疫令，曾到訪大陸人士要強制檢疫 14 天。食物及衞生局副局長徐德義早前表示，每一個 14 日潛伏期循環中，約有 1 萬至 2 萬人要檢疫，而家居檢疫的制度需靠自律。他又指，所有接受檢疫的人都會用手機軟件定位，當中約 1 成人會配以手環，追縱是否有離開檢疫範圍，亦承認有人士曾因「個別情況」離開範圍。